(山竹襲港) 外傭被僱主勒令放假外出

[url]
[/url]

2018年09月16日
【山竹襲港】外傭被僱主勒令放假：先生叫我放假外出
建立時間 (HKT): 0916 14:06

有外傭表示僱主要她放假，故她選擇在商場避風。周志堅攝(蘋果日報)

在山竹的影響下，有市民選擇外出，有沙田居民表示因在家感到搖晃故外出走走，亦有外傭被僱主勒令放假，故她到商場與友人避風。

外傭Gigi說因為僱主叫她放假外出，所以便出來，「我先生叫我放假囉，外出囉！」不過戶外天氣太差，索性與朋友留在商場裡度過一星期裡唯一的假期，她自備了少量乾糧，並指有少量食肆開門，所以不用擔心午膳。而她亦有朋友陪伴，所以即使放假遇上打風仍然「OK啦！」

來自蘇州的遊客周先生住在沙田區酒店，他說不覺得山竹很大威力，「也沒有覺得很恐怖，我們問了工作人員(有營業的餐廳)，也要(下樓)吃飯呀。我們明天晚上走，到時候再看天氣吧。今天本來去海港城，現在只能回酒店坐著。」

沙田居民黃太表示，家中已經買好兩日餸未雨綢繆，「買咗啲菜呀，蕃茄呀，矮瓜咁，襟擺啲。」她指因為留在家中感覺更不安，索性落街逛逛，「樓上(留在家)好似郁吓郁吓咁，坐喺艇咁擺吓擺吓，我驚咪落嚟行吓，等陣間先返上去。」

而以往假日熱鬧滿座的戲院今日明顯冷清，即使戲院如常開放亦未見滿座。職員透露今早八時已返到戲院，今晚要視乎情況再決定如何回家。

元朗居民郭小姐因為天氣惡劣被困在沙田，「因為有啲事出咗嚟(沙田)，但十號風球冇車返去，而家就要等有車先返屋企，所以嚟睇戲。」她指有朋友截到的士回家，但周圍塌樹有危險，打算等8號風才回去。

某啲香港人真係好賤好自私 不近人情

有外傭表示僱主要她放假，故她選擇在商場避風。周志堅攝(蘋果日報)

踩港撚收皮
有假放仲要比你鬧

當年假日一打風就捉埋賓賓一齊打牌
打打下攪佢放假唔會出街 淨係同我地打牌

原本條hyperlink有錯

正確link連結

心地本來今日都放假
可能主人想扑野，隔音又太差

咁先比較有人情味

就算驚平日要補返假俾佢，無人幫手
咁咪俾個外傭揀留喺屋企唔做嘢定出街

可能難得有機會做愛，於是想女傭迴避

係呢單野

僱主係勒令外傭外出, 無得留係屋企....

要睇情況bo,.

俾錢佢叫佢落一陣管業處轉頭返

自己屋企扑嘢都要俾錢？

自由有代價既

殘種基因

星期日平時都放假

D 賓賓印印都係坐哂係街 而家變左坐商場 M記 冇乜野

勞工法唔係規定天氣惡劣時候顧主要提供安全地方咩

而家僱主強迫外僱出街, 合理咩?

(上面都有連登僱主話一打風就叫賓賓留係屋企.)

香港邊度都好安全 好似係

佢有得係m記同fd傾計好過係屋企啦

最後係咪每個月都贏佢幾千

做左免費賓賓

初初衛生牌
後尾有贏有輸
同我地五五波
好掛住佢

賓賓咁爛賭…

正常僱主應該唔肯放人走
個工人有乜三長兩短賠死佢wo

阻人仆野

呢D 仆街僱主真係唔驚個女傭煮飯加料架咩?

加你老母料
夠僵加料就一野踢你返菲律賓

加料要大大聲話你知加咗料?
定係你餐餐都拎去化驗所等3,5,7日驗完先食嗰D 餸?

今日出商場都見到一車車外傭坐喺度
好心啲僱主咪咁自私

呢d顧主真係賤撚到
全家慢性食陰毛啦仆街

他日冇香港關係法就輪到香港僱主啲仔女做港傭畀人咁樣遭質番

自己比人加左料都唔知 就抵你食屎喇

加左都唔知 同冇加有咩分別

你係人 人地就唔係人

師兄條脷

唔洗玩加料，走去借財仔走佬都玩死你啦

外傭逢星期日放假吧。btw呢D賤種 個天會收佢

順手食埋少主心

真係以為人地有種族buf唔怕風咩

到時呃埋個居港權

支持外傭跟最低工資
等班窮撚咪撚再請工人
冇錢俾就自己執屋湊仔啦
幾千蚊做24小時工人
奴隸定工人呀

賤撚過狗 香港人

我個姐姐本來今日休息，前幾日佢話想返工

真係仆街嚟

正解
叫咗屋企啲工人遲啲補假算
有咩事盞搵黎搞

睇下有冇人請囉
人地唔去香港做嘢養唔到屋企人添㗎
嚟香港做玩返去可以開鋪買大屋
係香港又可以享受文明（相對）
對佢地嚟講都好過係自己國家好多
最起碼有冷氣

打風？係自己國家打風
佢地係執緊屋企殘骸啦
係香港佢可以係商場靜靜地同fd傾計添呀

點解有人覺得顧主要上身？
之前有人掃盲講過
借得錢畀女傭嘅係佢地國家有線跟
根本走唔甩
搞個顧主只會節外生枝 多鳩餘 根本冇可能
所以你聽到有財仔話你女傭借咗錢
唔洗審 一定係想屈你一筆

某d 七八成都咁撚閪啦

我屋企有三個賓賓，全部勒令要星期六早一日放假，打風要留係屋企，佢地有咩意外要我負責架嘛，邊有咁笨柒架…